{
    "putpic_questions":[
       {
            "type":"multipleChoice",
            "question":"\"ווידוא כדור\" מונע מעצור ראשון ב:",
            "answer":"80% מהמקרים",
            "answers":[
               "68% מהמקרים",
               "80% מהמקרים",
               "85% מהמקרים",
               "90% מהמקרים"
          ]
       },
       {
          "type":"multipleChoice",
          "question":"בתפעול מעצור שלישי, נלחץ על עצר המחלק, אך לא נדרוך את הנשק",
          "answer":"נכון, כיון שלחיצה על עצר המחלק תגרום לגריפת כדור",
          "answers":[
             "נכון, כיון שלחיצה על עצר המחלק תגרום לגריפת כדור",
             "נכון, כיוון שרק במעצור שלישי ושני יש ללחוץ על עצר המחלק",
             "לא נכון, אם לא נדרוך את הנשק לא ייגרף כדור",
             "לא נכון, נלחץ על עצר המחלק, ובנוסף נדרוך את הנשק"
          ]
       },
       {
          "type":"multipleChoice",
          "question":"איזה מעצור ניתן לתפעל בתנועה תו\"כ הקפדה על יישור קו עם שאר הכוח?",
          "answer":"מעצור שני, בזמן הסתערות",
          "answers":[
             "מעצור אי חליצה , כיוון שתפעולו מהיר ביותר",
             "מעצור שני, בזמן הסתערות",
             "מעצור \"ברוך\", בזמן הסתערות",
             "מעצור שלישי , בזמן ביצוע יל\"מ (ירי לאחר מאמץ)"
          ]
       },
       {
          "type":"multipleChoice",
          "question":"מתי נוציא את המחסנית בתפעול מעצור שלישי?",
          "answer":"תו\"כ ירידה למצב כריעה",
          "answers":[
             "נרד למצב כריעה ולאחר מכן נוציא מחסנית",
             "נוציא את המחסנית בעמידה ולאחר מכן נעבוד לכריעה",
             "אין צורך להוציא מחסנית בתפעול מעצור שלישי",
             "תו\"כ ירידה למצב כריעה"
          ]
       },
       {
          "type":"multipleChoice",
          "question":"תקלה באיזו שן תגרום למעצור שלישי?",
          "answer":"אף תשובה אינה נכונה",
          "answers":[
             "תשובות א' + ב' נכונות",
             "תקלה בשן הפולטת בלבד",
             "תקלה בשן החולצת בלבד",
             "אף תשובה אינה נכונה"
          ]
       }
    ],
    "kamat_questions":[
       {
          "type":"multipleChoice",
          "question":"מה הרציונאל שעמד מאחורי השינוי הארגוני שחל בצה\"ל בשנת 2006?",
          "answer":"העצמת זרוע היבשה",
          "answers":[
             "ביטול אגפים במטה הכללי",
             "יצירת סמכות עליונה בתחומי השלישות והלוגיסטיקה",
             "צמצום תקנים במטה הכללי עקב קיצוצים",
             "העצמת זרוע היבשה"
          ]
       },
       {
          "type":"multipleChoice",
          "question":"באילו מהבאים עוסקים כלל חילות צה\"ל?",
          "answer":"תורה, הכשרה ומנהל כ\"א",
          "answers":[
             "תורה והכשרה",
             "אימונים, הכשרה וכ\"א",
             "בניין הכוח והפעלתו",
             "תורה, הכשרה ומנהל כ\"א"
          ]
       },
       {
          "type":"multipleChoice",
          "question":"מה מהבאים אינו מתפקידי אכ\"א?",
          "answer":"לתכנן שיאים ותקנים של כוח האדם בצה\"ל",
          "answers":[
             "לקבוע עקרונות וכללים למסלול הקידום והשיבוץ של הקצינים והחוגרים",
             "להתוות את המדיניות לטיפוח כוח האדם בצה\"ל",
             "לגבש דפוסי משטר ומשמעת, להטמיע אותם ולאכוף אותם בצה\"ל",
             "לתכנן שיאים ותקנים של כוח האדם בצה\"ל"
          ]
       },
       {
          "type":"multipleChoice",
          "question":"אילו גופים באט\"ל אחראים על הכשרת כ\"א ופיתוח התורה?",
          "answer":"חיל הרפואה, חיל הלוגיסטיקה וחיל החימוש",
          "answers":[
             "מטה אט\"ל",
             "המרכזים הלוגיסטיים",
             "חטיבת הלוגיסטיקה",
             "חיל הרפואה, חיל הלוגיסטיקה וחיל החימוש"
          ]
       },
       {
          "type":"multipleChoice",
          "question":"מה מהבאים אינה חטיבה באמ\"ץ?",
          "answer":"החטיבה האסטרטגית",
          "answers":[
             "חטיבת תוה\"ד",
             "חטיבת דו\"ץ",
             "חטיבת אמ\"ם",
             "החטיבה האסטרטגית"
          ]
       },
       {
          "type":"multipleChoice",
          "question":"מהן המחלקות המרכיבות את חטיבת התכנון?",
          "answer":"מחלקת ארגון, מנת\"ם, מחלקת התכנון ומחלקת תשתיות",
          "answers":[
             "מחלקת תכנון ארגוני, מחלקת תכנון אסטרטגי, מנת\"ם ומחלקת הסגל",
             "מחלקת שצ\"ב, מחלקת קישור, מחלקת תכנון אסטרטגי ומחלקת אסטרטגיה אזורית",
             "מחלקת תשתיות, מחלקת בניין הכוח, מחלקת ארגון ומחלקת התקינה",
             "מחלקת ארגון, מנת\"ם, מחלקת התכנון ומחלקת תשתיות"
          ]
       },
       {
          "type":"multipleChoice",
          "question":"אילו יחידות יושבות תחת הקשר\"ר בחירום?",
          "answer":"ממר\"ם, חושן, מצו\"ב",
          "answers":[
             "לשם, שהם, חושן",
             "מצו\"ב, שהם, ממר\"ם",
             "חושן, מערכות ופרויקטים, ממר\"ם",
             "ממר\"ם, חושן, מצו\"ב"
          ]
       },
       {
          "type":"multipleChoice",
          "question":"אילו מהיחידות הבאות הינה ייחודית לפצ\"ן?",
          "answer":"גיס",
          "answers":[
             "בא\"פ",
             "י\"פ חמ\"ן",
             "מג\"ב",
             "גיס"
          ]
       },
       {
          "type":"multipleChoice",
          "question":"מהי ההיררכיה בשרשרת הפיקוד המבצעית?",
          "answer":"מ\\' פיקוד, מאו\"ג, מח\"ט, מג\"ד, מ\"פ, מ\"מ, מ\"כ",
          "answers":[
             "מ\\' פיקוד, מח\"ט, מג\"ד, מאו\"ג, מ\"פ, מ\"מ, מ\"כ",
             "מאו\"ג, מ\\' פיקוד, מח\"ט, מג\"ד, מ\"פ, מ\"מ, מ\"כ",
             "מ\\' פיקוד, מאו\"ג, מח\"ט, מג\"ד, מ\"מ, מ\"פ, מ\"כ",
             "מ\\' פיקוד, מאו\"ג, מח\"ט, מג\"ד, מ\"פ, מ\"מ, מ\"כ"
          ]
       },
       {
          "type":"multipleChoice",
          "question":"איזה להק אינו קיים בחה\"א?",
          "answer":"להק אש",
          "answers":[
             "להק ציוד",
             "להק מודיעין",
             "להק כוח אדם",
             "להק אש"
          ]
       },
       {
          "type":"multipleChoice",
          "question":"מה מהבאים אינו אחד מתפקידי חה\"י?",
          "answer":"שינוע ציוד צה\"לי במרחב הימי",
          "answers":[
             "להשתלב מהים במערך הלחימה וההכרעה של צה”ל",
             "להגן על חופי המדינה וריבונותה בים ולהבטיח את השייט החיוני של מדינת ישראל",
             "לבנות את הכח הימי כחלק מתכנית בנין הכח של צה\"ל",
             "שינוע ציוד צה\"לי במרחב הימי"
          ]
       },
       {
          "type":"multipleChoice",
          "question":"מה מהבאים אינו תפקידה של חטיבת המחקר באמ\"ן?",
          "answer":"הפעלת גורמי האיסוף",
          "answers":[
             "קביעת דרישות למידע שעל גורמי האיסוף להשיג",
             "מתן התרעה מפני מלחמה, פעולות איבה וטרור ותפניות מדיניות",
             "הערכת מקורות איסוף (אמין, מפוקפק וכו\\')",
             "הפעלת גורמי האיסוף"
          ]
       },
       {
          "type":"multipleChoice",
          "question":"מהם הגופים אשר כפופים לאמ\"ן מקצועית אך לא פיקודית?",
          "answer":"למד\"ן, מקאס\"ר, מד\"ן, מודיעין בפקמ\"רים",
          "answers":[
             "חטיבת המחקר, 8200, למד\"ן, מד\"ן",
             "חטיבת ההפעלה, 9900, מקאס\"ר, למד\"ן",
             "למד\"ן, מקאס\"ר, החטיבה האסטרטגית, מודיעין בפקמ\"רים",
             "למד\"ן, מקאס\"ר, מד\"ן, מודיעין בפקמ\"רים"
          ]
       },
       {
          "type":"multipleChoice",
          "question":"מה מהבאים הוא אחד מתפקידי אמ\"ץ?",
          "answer":"נשיאה באחריות המטה להכנת צה\"ל למלחמה, למצבי חירום ולביטחון שוטף",
          "answers":[
             "לפקד על המאמץ הלוגיסטי המטכ\"לי",
             "ייצוג גופי צה\"ל בתחומים שיוגדרו בין הרמטכ\"ל לשר הביטחון",
             "הובלת תהליכי העיצוב והתכנון המטה הכללי, בתום האסטרטגיה הצבאית-ביטחונית",
             "נשיאה באחריות המטה להכנת צה\"ל למלחמה, למצבי חירום ולביטחון שוטף"
          ]
       },
       {
          "type":"multipleChoice",
          "question":"מבחינה מקצועית, תחת מי יושבים נציגי אגף התקשוב בפיקודים?",
          "answer":"הקשר\"ר",
          "answers":[
             "מ\\' לוט\"ם",
             "רח\"ט תקשוב היבשה",
             "אלוף האגף",
             "הקשר\"ר"
          ]
       },
       {
          "type":"multipleChoice",
          "question":"פיקוד העורף",
          "answer":"בונה ומפעיל את כוחותיו",
          "answers":[
             "בונה את כוחותיו בלבד",
             "מפעיל את כוחותיו לאחר שמז\"י בנה אותם",
             "בונה את כוחותיו ומז\"י מפעיל אותם",
             "בונה ומפעיל את כוחותיו"
          ]
       },
       {
          "type":"multipleChoice",
          "question":"מה מהבאים הוא אחד מתפקידיו של אגף המודיעין?",
          "answer":"כל התשובות נכונות",
          "answers":[
             "ביצוע הערכת המודיעין הלאומית במישור הצבאי והמדיני",
             "אחריות לאבטחת מידע ולסיכול ביטחוני בצה\"ל",
             "אחריות וביצוע הלחימה במרחב התודעה ובמרחב התקשורתי",
             "כל התשובות נכונות"
          ]
       },
       {
          "type":"multipleChoice",
          "question":"מהו מל\"י?",
          "answer":"מרכז לאימוני יבשה",
          "answers":[
             "מרכז ללוחמה ימית",
             "מרכז לאימונים ימיים",
             "מרכז ללוחמת יבשה",
             "מרכז לאימוני יבשה"
          ]
       }
    ],
    "yeudi_questions":[
       {
          "type":"multipleChoice",
          "question":"איזו משפחה הובילה את המרד נגד אנטיוכוס?",
          "answer":"משפחת חשמונאי",
          "answers":[
             "משפחת כורש",
             "משפחת אהרונסון ",
             "משפחת סופר",
             "משפחת חשמונאי"
          ]
       },
       {
          "type":"multipleChoice",
          "question":"בראשית ספר עזרא מוזכרים שני מנהיגים של גל עליית כורש והם:",
          "answer":"ששבצר וזורבבל",
          "answers":[
             "עזרא ונחמיה",
             "שלומציון ואלכסנדר",
             "זבולון וזורבבל",
             "ששבצר וזורבבל"
          ]
       },
       {
          "type":"multipleChoice",
          "question":"מי חיבר פירוש מקיף על התורה והתלמוד המבוסס על הבנת הפשט ועל מדרש חז\"ל?",
          "answer":"רש\"י",
          "answers":[
             "הרמב\"ם",
             "הרמב\"ן",
             "שבתאי צבי",
             "רש\"י"
          ]
       },
       {
          "type":"multipleChoice",
          "question":"באיזה שנה נכתב הספר \"מדינת היהודים\" ועל ידי מי?",
          "answer":"1896, בנימין זאב הרצל",
          "answers":[
             "1896, אחד העם",
             "1986, אחד העם",
             "1897, בנימין זאב הרצל",
             "1896, בנימין זאב הרצל"
          ]
       },
       {
          "type":"multipleChoice",
          "question":"הרצל הציע להקים מדינה יהודית במדינה אפריקאית זו:",
          "answer":"אוגנדה",
          "answers":[
             "נמיביה",
             "אתיופיה",
             "סודן",
             "אוגנדה"
          ]
       },
       {
          "type":"multipleChoice",
          "question":"אילו מהאירועים הבאים השפיע על עמדתו של משה הס?",
          "answer":"איחוד איטליה",
          "answers":[
             "איחוד גרמניה",
             "נפילת המשטר הקומוניסטי",
             "השואה",
             "איחוד איטליה"
          ]
       },
       {
          "type":"multipleChoice",
          "question":"מהן 4 ערי הקודש?",
          "answer":"ירושלים, צפת, חברון, טבריה",
          "answers":[
             "טבריה, אשקלון, ראשון לציון, חברון",
             "צפת, אשקלון, ירושלים, חברון",
             "חברון, ירושלים, טבריה, באר שבע",
             "ירושלים, צפת, חברון, טבריה"
          ]
       },
       {
          "type":"multipleChoice",
          "question":"מי פרסם את הספר הלבן הראשון?",
          "answer":"וינסטון צרציל",
          "answers":[
             "פספילד",
             "הרוזן ברנדוט",
             "מקדונלד",
             "וינסטון צרציל"
          ]
       },
       {
          "type":"multipleChoice",
          "question":"באיזו שנה החלו הבריטים לגרש את המעפילים ולמנוע את כניסתם לארץ?",
          "answer":"1940",
          "answers":[
             "1939",
             "1923",
             "1942",
             "1940"
          ]
       },
       {
          "type":"multipleChoice",
          "question":"בלילה שבין ה9 ל-10 לנובמבר 1938 פשטו יחידות נאציות המלוות בהמון העם על מבנה מגורים, מוסדות ועסקים יהודים. לאיזה מן האירועים מתייחס המשפט?",
          "answer":"ליל הבדולח",
          "answers":[
             "ליל הרייכסטאג",
             "ליל הסכינים הארוכות",
             "ליל הפוגרומים",
             "ליל הבדולח"
          ]
       },
       {
          "type":"multipleChoice",
          "question":"החוק הראשון בחוקי נירנברג הינו:",
          "answer":"חוק אזרחות הרייך שקובע כי אזרחי המדינה צריכים להיות בעלי דם גרמני",
          "answers":[
             "חוק הגנת האזרחות הקובע כי יש לשלול את אזרחותם של כל מי שהוריו יהודים",
             "חוק אזרחות הרייך שקובע כי כלל היהודים הם בוגדים ויש לעצור אותם",
             "חוק איסור גידול חזיר",
             "חוק אזרחות הרייך שקובע כי אזרחי המדינה צריכים להיות בעלי דם גרמני"
          ]
       },
       {
          "type":"multipleChoice",
          "question":"מה הנחה ריינהרד היידריך באגרת הבזק?",
          "answer":"ריכוז היהודים בכמה ערים גדולות הסמוכות לצמתי רכבות בשטחי פולין והקמת יודנראט",
          "answers":[
             "ריכוז היהודים בכמה מחנות ריכוז הסמוכים לצמתי רכבות בשטחי פולין והקמת יודנראט",
             "ריכוז היהודים בכמה ערים קטנות הסמוכות למחנות ריכוז בשטחי גרמניה",
             "ריכוז היהודים בערים גדולות בשטחי גרמניה ושילוח היהודים למזרח",
             "ריכוז היהודים בכמה ערים גדולות הסמוכות לצמתי רכבות בשטחי פולין והקמת יודנראט"
          ]
       },
       {
          "type":"multipleChoice",
          "question":"מה תפקידה של הכנסת?",
          "answer":"הכנסת היא הרשות המחוקקת",
          "answers":[
             "הכנסת היא הרשות המבצעת",
             "הכנסת היא הרשות השלטונית",
             "הכנסת היא הרשות השופטת",
             "הכנסת היא הרשות המחוקקת"
          ]
       },
       {
          "type":"multipleChoice",
          "question":"על אילו יסודות תהיה מושתת מדינת ישראל?",
          "answer":"יסודות החירות, הצדק והשלום לאור חזונם של נביאי ישראל",
          "answers":[
             "יסודות החירות והצדק לאור חזונם של מנהיגי ישראל",
             "יסודות כבוד האדם צדקת הדרך לאור חזונם של חז\"ל",
             "יסודות החירות, הצדק והשלום לאור חזונם של נביאי ישראל",
             "יסודות החירות, הטוהר והשלום לאור חזונם של נביאי ישראל"
          ]
       },
       {
          "type":"multipleChoice",
          "question":"איזה מבין הפסקות הבאות הניע את תהליך המהפכה החוקתית?",
          "answer":"פסקת ההגבלה",
          "answers":[
             "פסקת ווינשטן",
             "פסקת לאופר",
             "פסקת החוק",
             "פסקת ההגבלה"
          ]
       },
       {
          "type":"multipleChoice",
          "question":"איזה מקום קדוש לעדה הדרוזית נמצא בישראל?",
          "answer":"קבר הנביא שועייב",
          "answers":[
             "כסרה סמייעד",
             "קבר הנביא דעסה",
             "קבר הנביא מוחמד",
             "קבר הנביא שועייב"
          ]
       },
       {
          "type":"multipleChoice",
          "question":"מי היו \"הפנתרים השחורים\"?",
          "answer":"בני עולים מאפריקה אשר טענו כי הם לא מצליחים להתקדם בסולם החברתי- כלכלי ונותרים לחיות בשולי החברה",
          "answers":[
             "תנועת מחאה שבעיקרי דבריה היא האפליה בין עולי אירופה לעולי אמריקה",
             "עולים מארצות אירופה הטוענים כי נותנים להם יחס של עולים מארצות אפריקה, והדבר אינו במקום",
             "עולים מארצות צפון אמריקה, שטוענים כי הם מקבלים יחס מועדף, ורוצים לבטלו",
             "בני עולים מאפריקה אשר טענו כי הם לא מצליחים להתקדם בסולם החברתי- כלכלי ונותרים לחיות בשולי החברה"
          ]
       },
       {
          "type":"multipleChoice",
          "question":"לאיזה ממשל היו נתונים אזרחי ישראל הערבים החל מקום המדינה ועד 1966?",
          "answer":"ממשל צבאי",
          "answers":[
             "ממשל אזרחי",
             "ממשל צבאי",
             "ממשל פלסטיני",
             "ממשל בין- לאומי"
          ]
       },
       {
          "type":"multipleChoice",
          "question":"מי פיקד על קורס הקצינים הראשון בצה\"ל?",
          "answer":"חיים לסקוב",
          "answers":[
             "יצחק רבין",
             "משה דיין",
             "אביגדור קהלני",
             "חיים לסקוב"
          ]
       },
       {
          "type":"multipleChoice",
          "question":"מה היה האיום המרכזי על ישראל במלחמת המפרץ?",
          "answer":"ירי טילים שיכילו חל\"כ",
          "answers":[
             "שימוש בנשק גרעיני",
             "כיבוש שטחי מדינת ישראל",
             "ירי טילים שיכילו חל\"כ",
             "פלישה של מדינות ערב"
          ]
       },
       {
          "type":"multipleChoice",
          "question":"מה הייתה מטרתה של ועידת השלום בקמפ דיויד בשנת 2000?",
          "answer":"להביא את הישראלים והפלסטינים לחתימה על הסכם קבע",
          "answers":[
             "להביא את הישראלים והפלסטינים לחתימה על הסכם זמני",
             "להביא את הישראלים והסורים לחתימה על הסכם זמני",
             "להביא את הישראלים והסורים לחתימה על הסכם קבע",
             "להביא את הישראלים והפלסטינים לחתימה על הסכם קבע"
          ]
       },
       {
          "type":"multipleChoice",
          "question":"אילו מדינאים ישראלים יזמו את הקמת הגדוד העברי אשר פעל במסגרת הצבא הבריטי?",
          "answer":"יצחק בן צבי ודוד בן גוריון",
          "answers":[
             "מנחם בגין ודוד בן גוריון",
             "שמעון פרס ודוד בן גוריון",
             "יצחק בן צבי ושמעון פרס",
             "יצחק בן צבי ודוד בן גוריון"
          ]
       },
       {
          "type":"multipleChoice",
          "question":"במהלך מלחמת ששת הימים צה\"ל פעל בשלוש חזיתות",
          "answer":"המצרית, הירדנית והסורית",
          "answers":[
             "המצרית, הלבנונית והסורית",
             "המצרית, הירדנית והלבנונית",
             "הלבנונית, הירדנית והטורקית",
             "המצרית, הירדנית והסורית"
          ]
       },
       {
          "type":"multipleChoice",
          "question":"בעקבות עשרות מרדפים אחרי מחבלים שהתנהלו באזור ישובי הבקעה כונה האזור:",
          "answer":"ארץ המרדפים",
          "answers":[
             "ארץ התעתועים",
             "ארץ הקרבות",
             "שטח החוף",
             "ארץ המרדפים"
          ]
       },
       {
          "type":"multipleChoice",
          "question":"מה היה שמה של הועדה שהוקמה בעקבות הטבח בסברה ושתילה?",
          "answer":"ועדת כהן",
          "answers":[
             "ועדת אור",
             "ועדת אגרנט",
             "ועדת איקס",
             "ועדת כהן"
          ]
       },
       {
          "type":"multipleChoice",
          "question":"מי מבין הבאים פיקד על הקרב בבופור?",
          "answer":"גבי אשכנזי",
          "answers":[
             "גדי אייזנקוט",
             "משה יעלון",
             "שאול מופז",
             "גבי אשכנזי"
          ]
       },
       {
          "type":"multipleChoice",
          "question":"מהי \"פעולת נוקייב\"?",
          "answer":"פעולה שנועדה למנוע את המשך הירי משטח כפר נוקייב אל עבר דייגים ישראלים",
          "answers":[
             "השם הראשוני של הטבח בסברה ושתילה ",
             "פעולה שנועדה למנוע את המשך הירי משטח כפר נוקייב אל עבר העיר תל אביב",
             "השם הראשוני של הטבח בכפר קאסם",
             "פעולה שנועדה למנוע את המשך הירי משטח כפר נוקייב אל עבר דייגים ישראלים"
          ]
       },
       {
          "type":"multipleChoice",
          "question":"מהי ועדת שמגר?",
          "answer":"ועדה שמטרתה לחקור את אירוע הטבח במערת המכפלה",
          "answers":[
             "ועדה שמטרתה לבדוק את הממצאים עקב מלחמת יום הכיפורים",
             "ועדה שמטרתה לבדוק את הממצאים עקב הטבח בכפר קאסם",
             "ועדה שמטרתה לבדוק את הממצאים עקב הטבח בסברה ושתילה",
             "ועדה שמטרתה לחקור את אירוע הטבח במערת המכפלה"
          ]
       },
       {
          "type":"multipleChoice",
          "question":"מהי \"הכעבה\"?",
          "answer":"אבן שחורה הנמצאת במכה ומהווה את המקום הקדוש ביותר למוסלמים",
          "answers":[
             "מסגד שנמצא במכה ומהווה את המקום הקדוש ביותר למוסלמים",
             "אבן שחורה הנמצאת במכה ומהווה את המקום הקדוש ביותר למוסלמים",
             "שם שני למערת המכפלה מקום קדוש הממוקם בחברון",
             "הכעבה הינו פסל של מוחמד הנביא שליח \"אללה\""
          ]
       },
       {
          "type":"multipleChoice",
          "question":"מהו שמו של המבצר העתיק הממוקם בשוליו המזרחיים של מדבר יהודה?",
          "answer":"מצדה",
          "answers":[
             "מבצר אנטיפטרוס",
             "מיצרי טירן",
             "המיתלה",
             "מצדה"
          ]
       }
    ]
 }